﻿ TPHCM : Vẫn có mưa trong 3 ngày tới
( NLĐ ) - Ngày 14-5 , thạc_sĩ Nguyễn_Minh_Giám , Trưởng_Phòng_Dự báo Đài_Khí tượng thủy_văn khu_vực Nam_Bộ , cho_biết : TPHCM sẽ tiếp_tục có mưa trong 3 ngày tới .
Theo đó , những cơn mưa này có_thể kéo_dài cả ngày , kèm sấm_sét . Dự_báo , sau đợt mưa ảnh_hưởng của không_khí lạnh này , nếu gió_mùa Tây_Nam lên đều thì TPHCM và miền Đông_Nam_Bộ sẽ chính_thức bước vào mùa mưa . Thông_tin từ Đài_Khí tượng thủy_văn khu_vực Nam_Bộ cho_biết , lượng mưa đo được tại TPHCM , ngày 13-5 , cao nhất ở mức 57 mm tại huyện Hóc_Môn . Ở một_số tỉnh miền Đông , lượng mưa đo được ở mức 42 mm , lớn nhất ở Chơn_Thành , Bình_Phước . Còn các tỉnh miền Tây , lượng mưa ít hơn , ở mức 40 mm . Trước đó , lượng mưa đo được tại TPHCM lớn nhất_là 150 mm tại quận Tân_Bình . Nguyên_nhân của những trận mưa lớn kèm sét diễn ra thất_thường tại khu_vực Nam_Bộ trong mấy ngày qua là do ảnh_hưởng của đợt không_khí lạnh và bão .
M.Dung
